美國國防部警告敵對者不要錯判美軍實力

五角大樓高級官員警告美國的潛在敵人不要錯判美軍的實力。與此同時，軍方證實，準備出海遠征太平洋的另一艘航空母艦上一些水兵感染了新冠病毒。

美國已經躍升為新型冠狀病毒感染者最多的國家。為了減緩病毒在軍中的擴散，美軍繼續限制人員流動、削減軍事演練、限制一些軍艦出海。
但是，國防部副部長諾奎斯特(David Norquist)星期四警告潛在敵人不要犯致命錯誤、以為新冠病毒折損了美軍的整體戰鬥力。

諾奎斯特：“過去四年來，在經受強制性削減預算的負面影響後，我們重建了軍隊。我們擁有更多的軍人、更多尖端武器、更充足的彈藥，比以前更加訓練有素。如果我們的敵人以為現在是我們軍力軟弱的時刻，那麼他們犯了危險的錯誤。”

五角大樓說，截止當天，美軍140萬現役軍人當中只有64人因感染新冠病毒需要住院，包括停靠在關島的羅斯福號航母的一名水兵。這艘航母的400多名水兵已經被驗出感染了病毒，但是3170名水兵被證實沒有感染病毒。

諾奎斯特說，如果亞太地區出現安全危機，羅斯福號航母完全可以立即出海執行任務。

諾奎斯特：“為了高度謹慎行事，這艘軍艦靠了港。假如當時它正前往戰場，它完全能履行戰鬥使命。如果有需要，它也能立即出海執行任務。”

羅斯福號航空母艦稍早前還跟美利堅遠征打擊群以及美國海軍陸戰隊第31遠征軍在南中國海進行了三天的聯合作戰演習，以強化美軍多個作戰平台的聯合作戰能力。

美軍參謀長聯席會議副主席、空軍上將海騰(General John Hyten)說，羅斯福號航母靠港隔離的確在一定程度上影響了美軍在西太平洋的軍力部署，但是美軍的整體實力並無減弱。

海騰：“依照原先的正常安排，羅斯福號航母在關島靠岸後現在應該回到海上執行任務。所以，我們在太平洋地區的戰備出現了減損，但是總的來說，因為整個軍中出現的病例很少，我們的整體戰備依然強盛。”

尼米茲號航母USS Nimitz在美國西海岸執行任務（美國海軍2020年2月22日照片）
尼米茲號航母USS Nimitz在美國西海岸執行任務（美國海軍2020年2月22日照片）
海騰也證實，準備出海遠征太平洋的尼米茲號航空母艦也出現了他所說的很少數目的新冠病毒感染者，海軍正在密切觀察事態的發展。他在描述尼米茲號航母出現疫情時試圖低調處理航母在美軍整體戰力中扮演的角色。

海騰：“儘管一艘航母很威風、強大，它只是美國總體戰力的一小部分。我們擁有陸軍、海軍、空軍和海軍陸戰隊組成的聯合作戰部隊，能對付任何問題。所以，如果我們的一艘航母遇到了挑戰，我們的遠程轟炸機、我們的多項戰力能支持航母。我們應用整個聯合作戰部隊來確保我們隨時隨刻準備戰鬥。”

過去幾個星期來，五角大樓每天都針對新冠病毒疫情舉行記者會，並公佈軍人受感染的最新數據，稱這體現了國防部注重保護軍人的健康與安全。

中國軍方一直堅稱中國軍中無人感染病毒，但這一說法受到外界的質疑。

哈德遜研究所海上力量研究中心主任、前國防部海軍部副次長克羅普西(Seth Cropsey)對美國之音說，當美軍、美國以及整個世界都受到新冠病毒影響的時候，他相信中國軍隊也面臨同樣的挑戰。

打佢老味啦，仲等咩

打啦

支那班憤青日日j緊美軍爆肺炎
大佬古代打仗咩靠人多
打科技架

美國空軍：機會來呀

(美國空軍最大敵人係美國海軍）

人地老美當stress test緊自己pandemic drill姐
如果連contingency plan都無點做第一強國

咁又唔可以咁講
一架航母要幾千人係有原因既

真心問，航空母艦算海軍定空軍，定渾合?

海軍

海

懷疑支那聯同CHO害尻美國
知道美國人會低估場疫症 同埋部分蠢既美國人信CHO講野
CHO叫人唔帶口罩應該就係突登比部分蠢既美國人聽

派AI戰機上艦

海軍
每架航母都有自己嘅機隊
而機隊嘅機師都係海軍軍人

老解機會來啦

我國有九陰真經，少林，華山等等。
怕科技？

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

TR3B 係時候由火星出動

新時代講經濟戰
好打極都冇用
戰爭係七傷權

講經咩
而家直接出生化武器

屌你運功排毒都唔識

大型戰爭就drones moment仲用人打咩on999

WW3

患病軍人隔離期間log in用drone打？

要出兵知唔知要面對幾多輿論？
支那根本就唔洗理佢